呢隻n95 配活性炭filter好唔好?

屋企人搵到呢隻可以洗可以換filter 既n95..
想問下用呢隻好定係普通n95 好

呢隻係咪麻煩在要日日洗

要換filter 直接豬咀仲好

成個玩sm果d口罩咁

小心淘寶貨

問題係防到幾細粒粒子

唔係周街藍絲廢老廢中我都想

你有咩問題?
N95本身已經係一個spec黎

唔係n95就得 有分醫用防菌同工業用防塵

你有咩問題？1860同8210都係N95，濾到既粒子大細都唔一樣。

你睇下#8巴打

咁你要直接換豬咀
除非你有地方做decontamination

咪玩
你而家想擋病毒,仲日日帶d病毒番屋企手洗,貪好玩咩

大家幫手推一推, thanks.

大穫
我好似買左工業用n95

聽講會好過普通外科口罩少少少少

用豬嘴都係同樣結果
除非你用完即刻戴醫科手套粒落密實袋
翻屋企連埋個密實袋消毒

活性碳除臭炸wo

戴出街變左行為藝術

總之...你要買N95 medical版 佢係口鼻覆蓋式（橢圓形白色）

唔怕, 唔會影響到結果 除非你而家係武漢

連登一講到n95 就會吹毛求疵, 明明係香港現階段普通口罩已經夠做, 求其一隻3M N95 都氣密過普通口罩

好過無同埋都係幾個鐘換一個

btw 醫用n95係難買啲

所以防菌野一定係即用即棄

睇民間衛生局channel
好多人唔知揀咩口罩好，我自己整咗個list（純粹個人意見）

1.3M N95 1870（FOR醫療用）
2.3M N95 1860（FOR醫療用）
3.3M N95 8210（FOR地盤用所以防菌方面差少少）
4.3M N95 9010（FOR地盤用所以防菌方面差少少+比較難透氣）
5.NASK N99 （品牌唔出名，驚無保證所以擺後面）
6.豬啫加p99-100 過濾器都得（太大舊）
7.藍鷹牌 N95 （品牌唔出名+睇個樣好似好薄所以擺後面，可平常戴）
8.外科口罩（可平常戴，其實外科口罩都ok）
9.海綿口罩/冇戴口罩/純棉口罩
口罩報料: @hongkonger_00

新口號:「愛國愛黨 咪嚟香港」

😷民間衛生局😷
@hongkonger_000

咁係咪應該全民買1870而唔係8210

咁都好啲

身子弱 唔想中招

宜家咁既政治氣氛想戴豬嘴防疫會俾癈佬搞俾狗咬。
我戴個8210V都俾癈佬發癲鬧。不過無理由咁就私了佢咁on9。
不過普通濾罐既物理filter都唔知夠唔夠細，分分鐘戴豬嘴都照中伏

印象中就算sars果陣政府都係講用外科口罩就ok

1870貴加無valve

其實外科口罩現階段都ok
想大爆發個時生存就買好啲

信政府

最好每個禮拜買十個，一日用一個
到時大爆發都唔怕炒價斷貨
無大爆發就過期前用曬佢唔省得

加左valve 全部都無FDA Approved

我知，不過無valve好難頂

一個用4,5個鐘就要換

唔駛太care人地點, 點會癈佬發癲鬧
8210V又唔係豬咀 地盤佬好多都用緊

邊到仲有得買n95 medical版？

你黎一轉大西北就知班癈佬幾癲

睇落幾貼面同靚仔

都depends on人流
唔返學唔行街淨係搭車/落街買野就通常一日

3M N95 點都唔會平, 老老實實係香港而家唔駛日日換一個
如果真係需要日日換既, 換既唔係口罩, 而係你身處既地方

利申: 買左一盒傳說裝9332A+

Digikey/Amazon訂下

搭車同落街買下野=4,5個鐘內
返學行街= above 4,5個鐘

我唔知你邊度聽到啲咁既資訊番黎
我又特登搵番3M啲factsheet黎睇
希望可以幫到你啦下

n95=
NIOSH to be at least 95% efficient when tested against very “small” particles that are the most difficult size to filter (approximately 0.3 microns).

防唔防到菌佢地係用BFE黎test
BFE stands for Bacterial Filtration Efficiency. This test evaluates how well a surgical mask can prevent biological particles from being expelled by the wearer into the environment. Bioaerosol particles generated during the BFE test are “large,” on the order of 1 to 5 microns in size. For comparison, particles used for respirator filter efficiency tests are much smaller, approximately 0.3 microns MMAD in size.
呢度講到用黎test菌既標準根本仲鬆過用黎test防唔防到菌既標準

咁點解有啲n95係可以用係手術,有啲又唔得?
只係因為fluid resistant
They are also fluid resistant to help reduce exposure to blood and body fluids
簡單講就係做手術機會有d fluid噴到你一面都係
所以一定要用防液(水)既口罩
而#10就係比較緊呢樣野, 而唔係比較緊佢地filter到既particle size
留意#10最後貼果張圖都有寫住
”if fluid resistance and use in surgery....are not requipments for use in your facility....allow ANY NIOSH N95..to be selected to help reduce exposure to airborne biological paritcles....”

總結就係即係防唔防到菌,係睇係唔係n95, 再睇防唔防水
n95防到既particle size已經足夠防菌,唔存在話某啲n95大啲,某啲n95細啲既問題

打錯字

坐緊巴士有個癈老係咁咳 好撚驚

Cls你想一隻用幾耐？
我8210去到盡兩日（少落街既話）

五金店實有8210, 8$ 左右, 夠做. 又容易入手

不過佢定位係工業用唔係醫療用, 個人認為已經夠, 除非你真係醫院做野

巴打聰慧 有求真精神

病毒同細菌差好多倍wo

8210 我已經有 就係驚唔夠做 8210 係咪又係即棄？

永遠無100% n100都係

豬咀上班

而家醫院急症室醫生都係戴緊普通外科口罩，唔明連登仔要去邊度咁高危咁誇張，日日研究N95啲spec

順便放埋我搵到果份野
你地可以再參考下

btw平時用8210 9210都應該唔會好大問題
除非你俾人當面噴到一面都係
不過俾人噴完都係快d換罩啦,無論你用緊邊款都好

8210 平成5倍有多, 不過我都有用, 之前買落

我一星期預2-3隻9332A+左右, 坐車用, 番到公司唔用, 因為全程坐係位得我一個

依家係 1個月後呢 2個月後呢？
洞察先機先可以低價買入
醫生拎n95係唔使錢 不過太焗所以唔會keep住戴
長期受阻呼吸係會有病的

係 如果真係需要用到n95, 做既野唔係揀口罩, 而係要飛離香港

全民豬咀不是夢

amazon 大把n95 買夠49$免運送香港, 成個系列都有, 你而家入定都得
我都有一盒係度

已經等緊手持n95就有閪屌嘅日子

我搵到datasheet寫99.6%病毒
但係病毒定係寫錯其實係病菌感咁我就唔知

其實好簡易, 2個人戴普通口罩, 效果好過得1個人戴n95
最緊要全民口罩就得, 當然都鼓勵大家戴下n95, 效果更好

自己睇份pdf
1860除左防水之外冇提供任何額外既神奇功能令佢可以比其他n95防到更多野
佢甚至都冇同過你講佢可以完全排除危害
從來你地都只係比較緊佢可唔可以用黎「做手術」
Respirators may help reduce exposures to airborne biological contaminants, but they don’t eliminate the risk of exposure, infection, illness, or death.

所以啲病毒太細粒既話即使P100都有機會黑仔中伏

全部後生戴帽口罩
搞藍色瘟疫圈

咁撚似狗帶果款?

n95以上, 唔理n/p/r, 99/100 又好一直都係usage rate低, 好雞肋, 無咩實際大用途

因為如果真係需要用到呢個級別, 果個地方已經好危險
倒不如直上太空人裝用呼吸機, 而唔會用呢啲mask

簡單講
係

另外又搵多個有關sars既study希望解釋到你疑慮
Professor M Fang of HKUST explained that in terms of anaerosol effect, sneezing could have an ejection velocity ofup to 100 km per hour. Roughly speaking, the number ofdroplets produced from coughing is about 40 000, talking10 000, and singing 1000. Droplets vary in size from 50microns to 3 microns, a cross-section of a human hair beingapproximately 50 microns as a comparison. Large dropletsdo not travel far. Droplets of 3 microns in size can stay inthe air for 3 hours. The coronavirus is approximately 0.1micron in size. The N95 mask filters 95% of particles with0.1 micron in size

而家一般都認為SARS本身唔係空氣傳播,而係靠飛沫(即係上面講果D DROPLET),即係你要考慮佢防唔防到係睇佢傳播既媒介,而唔係睇佢自己有幾細，佢自己一隻病毒係走唔到入你身體的
如果以droplet細極都係3 microns黎計,n95係防到果d droplet,從而防到SARS的

香港人呢半年咪用得多Ｐ１００囉

直接上r95/p95
順便防埋少量tg

p95防TG GOOD AR
又低調

你依家唔係要防病毒，市面上無mask防到病毒。
依家要防浮喺空氣中嘅飛沫，外科口罩有防水層已經夠做

BTW, 既然SARS係由droplet傳播
揀番個防水既其實穩陣啲

其實係 所以而家d 醫生都係用普通果隻
因為佢地唔認為中國肺炎係airborne
如果係airborne 直上豬咀/太空裝算